\begin{enumerate}
  \item Calculons $B'(x)$ :
        \begin{align*}
          B'(x) & = -\dfrac{3x^2}{3} + 11 \times 2x - 40 \\
                & = -x^2 + 22x - 40
        \end{align*}
  \item Développons $-(x-2)(x-20)$ :
        \begin{align*}
          -(x-2)(x-20) & = -(x^2 - 20x -2x + 40) \\
                       & = -x^2 + 22x - 40
        \end{align*}
        On en déduit bien que $B'(x) = -(x-2)(x-20)$.
  \item Étudions le signe de chacun des facteurs :
        \begin{align*}
          -(x-2) & > 0 & x - 20 & > 0  \\
          x - 2  & <0  & x      & > 20 \\
          x      & < 2
        \end{align*}
        Le facteur $-(x-2)$ sera donc négatif sur l'intervalle \interff{5 30}, seul $x-20$ change de signe.

        Le tableau de signes de $B'(x)$ est donc le suivant :
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}
            \tkzTabInit[lgt=3,espcl=4,deltacl=0.75]
            {$x$ / 1 ,$-(x-2)$/1, $x-20$ / 1, Signe de $B'(x)$ / 1,Variations de $B(x)$/ 2}
            {$5$,$20$,$30$}
            \tkzTabLine{ ,-,t,-, }
            \tkzTabLine{ ,-,z,+, }
            \tkzTabLine{ ,+,z,-, }
            \tkzTabVar{ -/$-\frac{116}{3}$, +/$\frac{\num{2584}}{3}\approx861$, -/$-372$}
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
        \begin{align*}
          B(20) & = -\dfrac{20^3}{3} + 11 \times 20^2 - 40 \times 20 - 72 \\
                & = -\dfrac{\num{8000}}{3} + \num{4400} - 800 - 72        \\
                & = -\dfrac{\num{8000}}{3} + \num{3528}                   \\
                & = -\dfrac{\num{8000}}{3} + \frac{\num{10584}}{3}        \\
                & = \frac{\num{2584}}{3}                                  \\
                & \approx 861
        \end{align*}
  \item D'après le tableau des variations, on constate que le bénéfice maximum réalisable est d'environ
        \Eu{86100} pour $20\,\text{kg}$ de produit fabriqué.
\end{enumerate}